註冊公司被拒 眾志提覆核

註冊公司被拒 眾志提覆核

5.3K
要聞

黃之鋒批評公司註冊處否決眾志申請是政治篩選。陳善南攝

【本報訊】香港眾志在2016年3月向公司註冊處申請成為有限公司，處方拖延審批近兩年後，在今年1月17日拒絕申請，理由是按眾志網頁，其主張透過公投推動民主自決，並指港獨是公投其中一項選擇，違反《基本法》。眾志秘書長黃之鋒昨入稟高院申請司法覆核，要求法庭推翻處方拒絕申請的決定，及下令處方批准申請。

黃之鋒斥政治篩選

黃之鋒昨指，一般的公司註冊申請審批需時大約3至6個月，但公司註冊處審批眾志的申請卻用了近兩年，並在周庭於1月27日被否決立法會補選參選資格前，拒絕眾志的註冊申請。黃批評處方是政治篩選，稱眾志並無涉及鼓吹武裝革命或暴力行為，但卻因宣揚政治主張導致註冊申請被拒，實在匪夷所思。

由DQ周庭、DQ眾志到近日戴耀廷事件，黃認為「北京到香港政府都係全方位為23條立法鋪路」，他恐怕主張結束一黨專政的政治團體會否也被拒註冊成公司。

黃在入稟文件中稱，處方考慮組織章程以外的內容去否決申請是越權，其決定亦違反憲法保障的結社自由。

案件編號：HCAL657/18
■記者黃幗慧